{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013788",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://apis.data.go.kr/1400000/service/cultureInfoService2/mntInfoOpenAPI2",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2020-12-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "우두산"
    },
    "text": "牛頭山 (우두산)\\n\n慶尚南道居昌郡加北面宇恵里\\n\n山勢の秀麗さは徳裕山に似ており、谷と奇岩の調和は陸の名山に劣らないため、この山がまさに慶尚南道居昌郡の居昌邑に位置した星裕山だ。 この山は牛頭山、義湘峰とも呼ばれる。 牛頭山は日本開国神話と関連した伝説の山であり、義湘峰は新羅文武王の時、義湘大師が過去の世と現世で参禅したところという意味で義湘大師の名前を借りて山の名前にし、俗世を離れて別有天地非人間というほど景色が優れた石仏山だ。 その中で義湘大師が参禅していたところとして知られた義湘峰、乙女峰、将軍峰、バリ峰、飛鶏山などが優れた山勢を誇る。 この山は当日登山が可能で、原点に戻れるよう登山路が続いているのが特徴だ。 山のあちこちには見どころが散在しているが、その中で高見寺と佳亭山滝、チェ·チウォン先生が植えたというイチョウ、義湘大師が米を得たという米窟などがある。 高見寺は堅岩寺に根を置いている寺で、徳裕山池峰の海印跡に続き、居昌の2番目の海印跡だ。 寺を建てる時に積み上げた新羅時代の石垣が目に入り、ゴウン先生が植えたというイチョウと作った垢が刻まれた梵鐘と石仏義湘大師が修道する時に二人分の米が出たという米窟と十二支神像石がある。 登山とともに歴史と景観を味わうことができる。 ビョルユ山の頂上南側のあごの下のススキ畑で出会うビョルユ泉も必ず立ち寄らなければならないコースの一つだ。 別裕山登山後、加須温泉から温泉に疲れを取ることができ、週末には登山客の足が続く。",
    "QA": [
        {
            "question": "牛頭山はどこに位置していますか？",
            "answer": "牛頭山は慶尚南道居昌郡加北面宇恵里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "牛頭山はどのような名前で呼ばれていますか？",
            "answer": "牛頭山は牛頭山と義湘峰とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "牛頭山と義湘峰の関係は何ですか？",
            "answer": "牛頭山は義湘峰とも呼ばれ、新羅文武王の時、義湘大師が過去の世と現世で参禅した場所とされています。"
        },
        {
            "question": "義湘峰で知られている山の名前はありますか？",
            "answer": "義湘峰で知られている山には乙女峰、将軍峰、バリ峰、飛鶏山などがあります。"
        },
        {
            "question": "牛頭山にはどのような見どころがありますか？",
            "answer": "牛頭山には高見寺、佳亭山滝、イチョウの木、米窟などの見どころがあります。"
        },
        {
            "question": "高見寺はどのような寺ですか？",
            "answer": "高見寺は徳裕山池峰の海印跡に続く寺で、新羅時代の石垣や梵鐘、米窟などがあります。"
        },
        {
            "question": "牛頭山に登山することができますか？",
            "answer": "はい、牛頭山では登山が可能です。"
        },
        {
            "question": "牛頭山の登山ルートはどのようになっていますか？",
            "answer": "牛頭山では登山路が続いており、原点に戻ることができるようになっています。"
        },
        {
            "question": "牛頭山にはビョルユ泉という名所がありますか？",
            "answer": "はい、牛頭山の頂上南側のあごの下にはビョルユ泉という名所があります。"
        },
        {
            "question": "牛頭山の近くには温泉がありますか？",
            "answer": "はい、牛頭山の近くには加須温泉があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 471,
        "QA": 368
    }
}